---
layout: page
title: [Java]객체지향 프로그래밍 기초
description: >
hide_description: false
pupblished: false

---

{TOC}
0. this unordered seed list will be replaced by toc as unordered list
   {:toc}

## 클래스와 객체

- 예제 파일:  SimpleCalculatorTest

```java
// 클래스는 객체를 생성하는 데 사용되는 하나의 틀
// 인스턴스: 클래스를 통해 생성된 객체
public class ExampleClass {
    int x = 10; // (1)필드
    void printX() {...} // (2)메서드
    ExampleClass {...} // (3)생성자
    class ExampleClass2 {...} // (4)이너 클래스
} 
// SimpleCalculatorTest.java
// 변수와 메서드
// CarTest.java
```

## 필드와 메서드

```java
// 변수는 크게 클래스 변수, 인스턴스 변수, 지연 변수
class Example { // => 클래스 영역
    int instanceVariable; // 인스턴스 변수
    static int classVariable; // 클래스 변수(static 변수, 공유변수)

    void method() { // => 메서드 영역
        int localVariable = 0; // 지역 변수. {}블록 안에서만 유효
    }
}
// Example.classVariable 로 사용할 수 있다
// 
// static 으로 만든 정적 변수 또는 메서드는 클래스명으로 호출된다.
// 아닌 경우 해당 변수가 포함된 클래스의 new 인스턴스로 호출된다.
// static 으로 만든 변수는 모든 인스턴스 사이에 값이 공유된다.
// StaticTest.java StaticFieldTest.java
//
// 매개 변수.
public static int add(int x, int y) { // 메서드 시그니처
    int result = x + y; // 메서드 바디
    return result;
}
// 메서드의 반환 타입이 void 가 아닌 경우는 바디{}안에 반드시 해당 반환 타입을 반환하는 return 문이 존재해야 한다. 
int getNumSeven() { // 매개변수가 없는 메서드
    return 7;
}
//
void printHello() { // 반환타입이 void인 메서드
    System.out.println("hello!");
}
// 즉 void 는, 반환 값이 없는 메서드를 의미
// 
// 메서드 오버로딩
// Overloading.java
```

![](../../img/windows_capture/2022-07-12-13-59-20-ozz3Hgv47FZY0Xsmh6j3--1651922487400.png)

=================

## 생성자

```java
// 생성자: 인스턴스 초기화 에 사용되는 특수한 메서드
// 1.생성자의 이름은 반드시 클래스의 이름과 같아야 한다.
// 2.생성자는 리턴 타입이 없다. 그러면서도 void 를 쓰지 않는다. 
// 생성자 오버로딩 예제: ConstructorExample.java CarTest.java
// 매개변수가 있는 생성자 예제: ConstructorExample.java
//
// this vs this()
// this() 메서드 는
// 1.생성자의 내부에서만 사용할 수 있고,
// 2.반드시 생성자의 첫 줄에 위치해야 한다.
// 예제: ConstructorExample.java
// 
```

## 내부 클래스

| 종 류                               | 선언 위치                              | 사용 가능한 변수            |
| --------------------------------- | ---------------------------------- | -------------------- |
| 인스턴스 내부 클래스(instance inner class) | 외부 클래스의 멤버변수 선언위치에 선언(멤버 내부 클래스)   | 외부 인스턴스 변수, 외부 전역 변수 |
| 정적 내부 클래스(static inner class)     | 외부 클래스의 멤버변수 선언위치에 선언(멤버 내부 클래스)   | 외부 전역 변수             |
| 지역 내부 클래스(local inner class)      | 외부 클래스의 메서드나 초기화블럭 안에 선언           | 외부 인스턴스 변수, 외부 전역 변수 |
| 익명 내부 클래스(anonymous inner class)  | 클래스의 선언과 객체의 생성을 동시에 하는 일회용 익명 클래스 | 외부 인스턴스 변수, 외부 전역 변수 |

```java
class Outer { // 외부 클래스

    class Inner {
        // 인스턴스 내부 클래스    
    }

    static class StaticInner {
        // 정적 내부 클래스
    }

    void run() {
        class LocalInner {
        // 지역 내부 클래스
        }
    }
}
// 내부 클래스 예제: innerClass.java
// 정적 내부 클래스: staticInnerClass.java
// 지역 내부 클래스: localInnerClass.java
```

## 심화 실습 - 텍스트 스타크래프트 프로그램

> dfdf

```java
//be-oop-reference/encapsulation, inheritance
//
//인텔리j Command+enter 로  getter setter 등 입력가
ㄴㅇㄴㅇ
ㅇㄷㅇㅇ
ㅈㅇㅈ
ㅈㅇㅈ
```

```
노래
super fantastic 페퍼톤스
```

1클래스내

2패키지내 

3다른 패키지의하위클래스

4패키지 외

접근구별자

private 1

default 12

protected 123

public 1234
